『薪火post』BNO 續期資訊(81) 唔好狗衝 先睇2樓 再睇DOC 之後再問問題

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

最後更新 : 2019年12月24日

咁快81

簡易續期指南

英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）續期申請所需文件：

1.舊BNO （如果是LOST CASE / 身份證大法 / SAR 續期，請盡力提供以下文件）
2.香港永久居民身份證副本（同一頁影印底面）
3.副署表格（如需要）
4.地址證明（英文姓名+地址，不能用中資機構，可到民政署宣誓）
5.閣下的出生證明（正本，A4 SIZE，如在中國出生，請寫信解釋）
6.英國護照以外的護照彩色副本（如有，可以寄正本）
7.SAR回覆信件（INCLUDE CHILD LOST CASE）
8.其他有幫助續期申請的文件

建議使用DHL或FEDEX/TNT或UPS
hotline

DHL 2400 3388
FEDEX 2730 3333
TNT EXPRESS 2331 2663
UPS 2735 3535

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答

1. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。

2. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理

3. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
真係冇住址證明，都可以去民政署宣誓

4. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以

5. 續期成功，但DHL退回HMPO，點解﹖
HMPO寫錯你個名，等吓喇

6. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
hotline
DHL 2400 3388
FEDEX 2730 3333
TNT EXPRESS 2331 2663
UPS 2735 3535

7. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得

8. 點知自己細個有無申請過
身份證大法同SAR(Subject access request)
睇DOC

9. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
詳細︰

10. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返

11. 點解副署個到要打postcode 但識過000000, n/a, 999077都唔得？
只有住英國先可以online countersign。
住香港乖乖用返paper form。

12. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。

13. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。

14. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

Last edited at 24 December 2019 by HeiMore

開post template:

上個POST用咗
1日10小時
30/5 1806 - 1/6 1600

留名

New record

如果宣布平權連登server會唔會冧

新帖留名

唔會
FB同YT都有好多類似資訊

但無人咁active咁答野

想問如果副署既人 無bno or uk passport 就唔得？

睇DOC

緊係啦

留名先

LM

上面講既SAR回覆信件
如果我本身有過期BNO係咪唔關我事

你本身有bno又駛乜用 sar confirm自己嘅國籍呢？

而家等埋個Friend幫手副署就寄去UK
而家哩刻個邊一定爆哂廠
琴日去快圖美影本特衰都大排長龍
聽到個Staff講日日都影百幾個
個個都做BNO

係 一邊四蚊
成本50頁特衰咁就百幾
公司又無得彩Print 局住屌

申請回港證唔需要申請身份證，但申請bno就必須申請身份證，作用就係話俾人知你有香港居留權，bno亦寫明。

與你無關，請自行申請續證。

想請問下
幫frd問
佢之申請續過一次 寄晒啲嘢過去話需要副簽
所以將佢個申請Withdrawn
要佢Re-apply
Re-apply 係要由頭當新新申請咁
定係當遺失 因為本舊證仲係Liverpool 唔記得Issue Date
當新新申請咁過唔到Issue Date嗰欄

問HMPO

SAR啦

Report lost，報銷申請

咁就仆街了！50幾間分店，每間百幾份，仲有啲自己印，其他書局印！即係每日起碼5000，係hmpo暑假前繁忙時間個量！難怪DHL都可以每舖50籌！HMPO 無乜人返工，你話點死！

報失嘅各位，唔好夢想一星期覆到你，你哋保持耐性，可能同舊年咁，等成個月.....都未必覆到！

其實唔洗做優惠，唔做都要申請

就係有人咁傻！俾副署即批都唔搵人副署。你叫佢問返hmpo佢個case點算，啲文件證件喺晒佢哋度喎，點算先？問清楚佢哋點re-apply！

好心見到伸手黨就唔好覆佢啦

我交咗錢啦，但我想問國籍嗰度應該填咩？我照打bno全寫但唔夠位，最後打咗British. 咁樣有冇問題？

doc嗰
張圖有得揀 但我做嗰陣要打字

有無ching手持黑皮BDTC而近期成功續領BNO架
見FB page有人話得有人唔得 但無咩資料講原因

有登記做BNO就有
冇登記做BNO就冇

pulldown menu同埋textbox嘅問題

尖東Fedex冇人

咁我洗唔洗寫埋信話我國籍係bno？

唔駛

我想問埋副簽洗唔洗影埋我個fd個bno passport有樣嗰頁？

我想問有冇人申請fedex ac個地址同我一樣唔夠位入

話得嗰啲一係佢其實97前有登記過Bno
一係佢嗰本所謂黑皮bdtc其實就係bno

邊間咁好服務

大家好
自己去申請
同去英領申請有冇咩分別？

因為我係幫老豆申請
好多野唔識
去英領搵人幫會唔會好啲？

香港英領唔處理護照續期申請

人地cut左護照部好多年了

British is British ！有咩好改

咁點解前排見到咁多人去排隊

我上個禮拜報左失
而家第7個工作天仲未收到email叫我聯絡/成功cancel
同事遲我兩日報失
佢話第二日就有email連埋ref. no
我洗唔洗再報失多次
定係要contact passport office問

我有一樣好on9既問題想問
就係假設bno平權成功 政府會唔會強逼市民二選一

有兩行你寫喎

領事館有其他服務㗎嘛

冇得英領搞

而家所有都要online
除非你帶伯父去祖國用paper premium攪

其實有你睇住又有doc使乜驚

咁多人報，等吓啦，每個人背景唔同，唔好比較啦。仲有佢哋做嘢唔跟次序㗎，求其就手就做㗎喇。

你不如問嗰班揸住外國護照嘅人仲好啦。

我睇過台灣移民要求 原來好似係唔可以拎某幾個國家既護照

台灣無雙重國籍，bno佢哋唔算英籍，港人係ROC籍。

想問下依家寄件應唔應該去郵局用EMS寄
定係用DHL或者Fedex好啲

乜都可以

求救岩先去拎一疊野去影印
佢幫我縮印左出世紙
係咪要行過去印多次？

呢條問題可唔可以加入頭頁第一個reply再pin起佢

想問下有冇人收到藍色version

Agger
唔睇doc多多post都唔夠推

一個post有8 9成都係睇doc就解答到嘅問題

出世紙縮到a4 size
但都清晰既
多謝哂巴打解答

你去之前上網登記咗fedex ac先？

Finally delivered

一齊派，我mon 咗成個下晏

其實依句the passport used to enter the country from which you are applying (if this applies) 係咩意思, 睇Doc同上網google 過又無人講,自己扔去google translate都係解唔明

有冇人試過申請過30分鐘 話要再填過 但扣左數嫁？

FedEx?

想問下去fedex DHL果d寄
係咪已經有個大文件袋拎？
定係要自己準備

無所謂㗎

其實與大部分香港申請人無關

每個人總有自己理由

如果扣咗數，請聯絡hmpo

有

Go to their counter get the strong envelope requested by HMPO

Fedex有
但你落單時要表明叫佢帶俾你

有bubble既公文袋得唔得

想問向位巴打收到的新證係咪都係藍色？

利申：上年已續，收到紅色

代我個fd問: 佢老豆過左身, 係咪要填佢d資料, 再寄死亡證(copy)?

唔好意思，喺度問問大家
今日幫4個人apply BNO, 都係196x年出世嘅人，
點解呢班人全部都唔洗查家宅？
完全冇問過老豆老母係邊個，呀爺嗰啲，好奇怪。
而且所有人都唔需要寄埋個特區護照正本比英國。
因為之前幫其他人整都要查家宅，所以唔知係咪做錯啲咩

大家去門市寄前唔好封口，要拆開睇一下
同埋準備回郵地址

同埋呢排應該都多人，
可以既話上網入定資料(原來轉左電腦入資料，職員要幫你入資料 可想而知一個人要搞幾耐)
或者上門收件

暫時隨時，紅多。

有舊BNO

填到就填，亦從來無叫過交死亡證！交唔到寫信解釋！

過期幾耐先？

想問下
如果副簽果個朋友，佢係拎BNO都可以？

由於hmpo有遺失正本前科，有錢可出核證副本，無錢可彩影副本，影像要清晰唔過底，底面都要影，可以手機影自造成A4文件。但hmpo有權要你補正本。如果真係決定俾正本，為減風險，請於所有文件上標示pex no，以免散失。

因為佢假設咗英籍人士都係冇海外居留權
咁你喺得英國海外申請咁即係你而家係用緊護照入境當地
但你有香港居留權有香港身份證唔係用護照入境香港所以係唔使理

Why not? Bno isn’t a British passport?

嗰2行唔係分2個地址咩

上一代渣呢本可能唔洗交咁多文件

我哥同我媽都想續期bno
咁我媽張出世紙咪兩邊都要俾 咁應該點做好？
係咪放返同一信封就ok?

揸呢本點可能唔使交，無論呢本係BC定BN(O)都講緊至少三十年無續喎

你阿媽張擺係佢自己嗰邊，你阿哥嗰邊寫封信講返你阿媽張出世紙係另一個申請度，寫埋編號，咪搞掂。

寫清楚邊份打邊份，邊份要share！一封信一家人一齊寄，多數交同一PE，一次過一齊批。

副簽係咪bno持有人都得？
唔使專業人士？

如果朋友upload嗰張相柒左，即係upload個時佢cut左膊頭，然後又confirm左，有冇再搞

藍色而家有啦？咁型棍嘅

例子
你係澳洲籍 用咗本澳洲護照去入境加拿大
跟住你喺加拿大續bno
咁the passport used to enter the country....... 就係本澳洲護照

對香港人喺香港續bno 應該唔關事
因為香港人有身分證 有香港居留權
假如你喺香港續證嘅話 呢條問題嘅答案應該係not applicable

之前空郵掛號等上機嗰班人係咪已經全部到晒英國？

一樣係交咁多

除非你係五年前續
嗰陣我記得交舊bno, hksar passport copy 同hkid copy 就收得工
嗰陣幫屋企人續小朋友樣bno 連副簽都唔駛

仲有住址證明同相

正式續證，當然正常交基本文件啦。鬼叫啲人十幾年無續，大佬，計簽發已經20幾年前嘅事

有冇人呢排有send SAR check同報失，過左幾日都冇消息，查實我唔肯定自己有冇bno都照報失

等吓喇
有冇EMAIL叫你比資料

未有呀，我係由細到大都以為自己冇bno，前排見到身分證大法見到自己符合哂條件，所以有少少心急想知

咁就仆街了

其實好多影印舖啫, 旺角好景果啲都係兩蚊張
圖書館都係三蚊張
點解仲要去幫襯快x美

成本特區寄過去唔得咩

今日去中旅社嗰邊印哂全部嘢都係50蚊左右

BNO個網冇左webchat？

COVID-19

有冇副署人無渣指定護照既巴絲都成功續到？真係fit唔哂佢d條件

想問定
我同屋企人一齊寄過去
但佢副簽應該會有問題
咁到時係咪都係等埋一齊寄比我
定還是會寄左我果本番黎先

寫信解釋

咁咪得返寄信先聯絡到佢地？
3月中寄 到家陣仲係Detail not find

一個CASE還一個CASE

EMAIL

樓主可唔可以教教我
而家要寄野
要自己買牛皮文件袋裝?
我成本特區寄埋去得唔得?
我諗住 將由細到大既大頭相都寄過去 ,佢會唔會寄番比我?我每個年齡得番1張 佢唔比番我 我就無晒

如果去DHL 係咪裝完成袋野 ,郵票果D佢會幫我搞?

我fedex用2張信用卡都申請唔到ac

填完野 上傳完
我見唔到佢叫我比副簽
係咪唔洗理住 寄晒野比佢等通知使唔使副簽?

你當寄普通文件咁
搵個公文袋入住
正本寄無問題 但你呢幾個月都出唔到去旅行
寄咁多相比佢做咩
你拎個公文袋去dhl 就得 去到執生啦

親身落FEDEX

屌 追左個post幾個禮拜
D問題真係重覆又重覆
Specific scenario都算
但明明好多細節位自己執生就得

比佢睇我個樣既變化
希望唔洗副簽

多數係
睇DOC
就算

通常一齊批，尤其是同姓。

睇doc

系統要就要
唔洗就唔洗
唔好比多餘

洗唔洗副簽係填online form 果時決定左

俾咗錢未，俾咗錢之後有通知要交乜。

謝 所記+希魔巴
辛苦哂你地日日要重覆答問題

我見唔到佢叫比副簽呢樣野
如果係就好做

相片同副署兩回事嚟，副署係搵個佢信得過嘅人，幫佢手核實你身份，又唔係見你真人，續證係遙距嘅，所以有保安程序，PE其實唔想知你生平故事！

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

總之佢話要咩你就比咩佢
有咩就遲下再補

比左了
都係其本野
Applicant’s documents
Send the following:

old passport
a colour photocopy of both sides of your Hong Kong permanent identity card
full colour copy (every page including blank pages) of any current or expired passports from other countries that haven’t been cancelled
And 1 of the following from the last 12 months, that shows your name and address and/or residency:

letter from your employer
medical card
letter from your local council or a government department
voter’s card
visa or residence permit (a colour photocopy will do)
education record for example a school report
immigration documents

好
唔該晒你巴打

係咪本身已經有個ac

唔怕啦，pe到時再決定補唔補。

無咪無副署囉，你login 睇埋application history ，無ask Someone to confirm your identity ，無咪唔使副署囉。

其實基本文件足夠續證，係過期太耐先要副署。

report lost passport 左個幾禮拜都未有update
其實應該要幾耐,有冇email address可以send去問進度

宜家Fedex寄幾錢...

FEDEX 2730 3333

有冇收到EMAIL

又一個 post 留名

其實呢我見到咁多人喺度質疑自己點解唔使副署係點解 lol
我自己都過咗期14年10 個月先續證 即係舊護照相係20年前嘅（5年期啊）都唔使副簽 所以大家唔好擔心太多啦lol

有冇人係耐過我都唔使副簽

依家咁時期，唔好夢想一兩星期搞得掂，俾啲時間佢哋做嘢啦。仲有佢哋做嘢唔跟次序但求就手，唔好同人比較。心定自然輪到你。

唔好意思
唔係好搵到included child要注意既事項
可否提點一下

收到話會有Ref. Number果封email ja

系統要就要，唔使就唔使，而且每個人獨一無二，如你嘅經驗參考就可以了

系統要就要
唔洗就唔洗

咩CASE

有嗰本有你名included child嘅護照，就萬大事放心。

有冇寫要你EMAIL比資料HMPO

要進入HMPO 公務員 MODE

冇喎,只係確認嘅電郵,冇follow up叫我俾資料

未搵到你本BNO
等吓喇

阿媽個本有include埋我
係咪application照入佢既資料 最後將我既文件一齊寄埋去？
呢個情況副簽係咪好大機會需要

明白,唔該曬

你老母續唔續先

手足過到去幫手平權
等其他無bno手足可以新申請最重要做政治審查先可以申請

Okay, Thank you very much!

佢地可能之前有續證
如果過期唔耐連副簽都唔洗

明白,清楚曬,唔該

續呀
咁既情況係當一個application?

剛寄左文件去 但我冇寄出世紙 咁係唔係要補交？ 係既話可以點補？

你係入你個人資料，因你係申請人嚟，到父母資料先入返伯友啲資料。你一開波入伯友資料咪幫佢續證囉，你哋係一齊搞先？

剩係你申請咪俾要求文件加伯友本舊bno，一齊申請就分開入系統，文件可以共用，記得mark清楚邊份打邊份，邊份要share，一次過一封寄去。

想問下副簽
我朋友讀IT
算唔算專業工程師
想搵佢幫手副簽

Pe睇完，有需要會聯絡你補。

HMPO要
就會叫你再寄

兩個application

國籍行先，有人話做地盤嘅都簽咗無數次成功。

國籍行先

佢香港人
96年出世

咩國籍

唔知喎
香港唔係國際？

國籍

佢用咩PASSPORT

應該係特區護照

想問下出世紙唔係A4size，如果用手機scan完print出嚟可以嗎？

咁關於我有無uk passport, stolen, issue date 既問題
我照寫阿媽既資料？

included child 一定係first British passport ，你唔會填你阿媽嗰本，因為嗰本嘢唔係你

你真係好有耐性......
D 問題真係重複又重複.....
每個年齡既相都講得出.........

但特區護照唔得
當佢專業資格比佢簽得唔得

睇DOC咩國籍先可以副署

IT狗有無做IT界選民呀？做得實有入學會架喎，拎學會個會員資格黎做專業資格一定得。

咁我問問佢先
唔唔該樓主

好既 唔該你

特區+會計師彈過

我只係提醒IT狗做IT界選民應該有入學會呢件事啫

1. 你老母個application
續期
-佢本舊BNO

2. 你個application
“Have you had a British passport before?”
NO
因為你冇自己一本BNO
寫信解釋係included child
一定要閣下的出生證明

得

上星期四報LOST, 今日填晒FORM寄埋去renew, 有冇問題?定係要等佢CONFIRM你本野唔件左先

感謝

肯定有舊BNO

想請問我已經交左本舊BNO去英國 有朋友突然要我副署 要我個bno number 有冇得睇返嫁

你都未續期
點副署

肯定呀

得喇
等吓喇

想問出世紙同結婚證書係咪一定要寄正本
岩岩問完父母聽到要寄正本嘈到拆天
係咪寄副本都有機會pass到？
真係唔得會聯絡我寄正本？

睇頂置

辛苦晒巴打

彩色copy is ok

仲差父母文件
打算寫信話隔太多年，冇父母結婚証書同佢地出世紙

希望批哥個官手鬆啲

由於hmpo有遺失正本前科，有錢可出核證副本，無錢可彩影副本，影像要清晰唔過底，底面都要影，可以手機影自造成A4文件。但hmpo有權要你補正本。如果真係決定俾正本，為減風險，請於所有文件上標示pex no，以免散失。風險自決！

我想問我29號寄到過去.顯示HMPO簽收左,但到呢家都未收到通知同改STATUS 話佢地收到係咪正常?

有齊基本文件，如要求就交埋副署，交唔到寫信解釋，基本上都唔會太為難你。

等吓喇
香港人

換 BNO 個陣收左啦

疫情期間，試過隔離14日。

我想問我父母有BNO 但我自己無
係ONLINE申請個時 其中一條問之前有冇UK PASSPORT
因為陣係得父母先有 我連舊個本都無
咁我應該揀YES 定 NO

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

你肯定有BNO

你無bno點續證？97前登記有先可以續喎！你咩case先？Included child ？

睇下有冇人比個包膠黎研究下啦

DHL有早上9點先有籌攞
一日得50個

寄件洗唔洗限一定要office hour派?

我係97前出世
老豆本BNO 有我個名
我上網睇有人同我情況一樣申請到
不過佢係寄文件個時寫多封cover letter 話佢自己屬於 Included Child 而申請BNO 佢就無寄埋父母個本
我想問呢個情況係咪都應該申請到??

見到有啲人話每頁都寫會自己個ref no
寫咗會唔會好啲

唔好意思我無講清楚我係Included child

你個application
“Have you had a British passport before?”
NO
因為你冇自己一本BNO
一定要閣下的出生證明
同老豆本BNO

都得

咁我想問係咪可以同時申請2個人
因為我家姐都要續
可以到時一次過寄哂2份文件??
同埋老豆本舊BNO 申請完成之後會唔會寄返返黎?

兩個都係Included child

YES 都係寫左係老豆本BNO到

有冇清用DHL寄？
佢地有冇hmpo要求既包裝提供？

一定要寄父母有你名嗰本，有巴打直情reject咗，重新俾錢寄埋伯友本included child先批到。至於你個case，你向前睇返，一個鐘前左右已經答咗同你類似case了，爬一爬文一定無損失！

1. 你個application
“Have you had a British passport before?”
NO
因為你冇自己一本BNO
一定要閣下的出生證明
同老豆本BNO

2. 佢個application
“Have you had a British passport before?”
NO
因為你冇自己一本BNO
一定要閣下的出生證明
同老豆本BNO資料頁同Included child果頁影印
寫信解釋係邊本PASSPORT上面

梗係好啲啦，中間經咁多人手，跌咗出嚟，無pex no咪求其放入其他file或者放埋一二角囉，無人得閒理㗎喇。

睇置頂並自行格價

咁我如果同家姐D文件連埋一齊寄既話
係咪分返開2份application既文件
然後老豆本BNO正文就係寫係share 文件??
再全部包埋一次過寄

依家即爬

係

啱啱發現咗一樣野，Which is your passport issuing authority？呢題如果你揀咗other 就瀨野，系統會當咗你第一次申請bno ，佢會要你交出世紙，父母出身證明，父母結婚證書

因為你有舊bno ，而bno is issued by UKPA, UKPS, IPS or HMPO

咁請問邊個option係香港入境處？
舊bno都可以issued by香港入境處

如果本野係HKG出但剔左UKPA， UKPS， IPS or HMPO 點算

小事
WEBCHAT

請問有無話最多可以幫幾多人副簽？如果幫10個以上嘅人副簽會唔會出事

冇

#217

咁計唔係1日22個鐘咩

俾咗錢就照去啦

唔會，但會抽查，簽得多咪多機會抽中你，咁你哋識得㗎嘛，亦唔會為難你。

THANKS

請問有無人要副簽無得dl form填
要online submmit
我就係咁，而且online system入唔到
online副簽完先俾我寄過去

總之你揀other 就要比埋出世紙

有冇巴打都試追比完錢, 但係係check status到仲未有得download副簽form?

等吓喇

明白，唔該哂巴打

有無巴打可以解答

本BNO唔係 issued by UKPA, UKPS, IPS or HMPO
就揀other

有咩問題

你唔識英文

我續果陣唔洗副簽呀嘛
唔知佢壞左定真係要等咁耐

其實你想屈佢機？之前有kol做過，結果文件無問題，不過要轉paper form補副署！入境處處理嘅申請，全部資料應該另行儲存，現系統就算有都唔齊全，所以佢歸入首次申請不無道理。如果當年有去英領續，有關資料應該已經輸入現系統內，而大多數呢類人，手上本證過期都唔會太耐，所以效果無分別。

你發現嘅呢度一早知，不過我哋教正確途徑去續，唔想大家走精面係因為影響後來者！大佬，兩百幾萬人未續㗎，做好自己啦好無！

巴打，唔好意思想問多句

家庭成員唔可以互簽，咁親戚可唔可以架？例如父母嘅兄弟姊妹

唔該你

嗰邊又hang機，呢幾日都有類似情況，晏少少再去啦。

Thx巴打
瘋狂比朋友chur簽名 好興奮呀

我再講多次，你本嘢唔係UKPA, UKPS, IPS or HMPO簽發嘅就要揀other。

包括你哋手上最多嘅passport office Hong Kong 都係要揀other 。

唔係

Thanks我本野03年前簽，應該要副署

好好 唔該

唔好意思做伸手黨

但我應該要副署先申請到怕照去唔批

oic, sor, 咁揀番other

10年前喺領使館續嗰啲BNO係FCO批
如果而家續ge呢題都係揀other
當第一次申請只係因為過期太耐

剛剛幫爸爸申請
唔知係咪提供唔倒阿爺資料 (好細過就分開)

之後要我阿爸提供呢堆文件, 如果提供唔倒係咪會駁回申請?
full birth or adoption certificates for both parents (showing both the child’s and parents’ details)
father’s naturalisation or registration certificate
And you’ll also need to send the following:

parents’ marriage certificate
If any of the following apply, you need to send additional documents:
(阿嫲係中國出世)

唔會唔批，有舊證，最多到時要補，問題唔大，之前揀錯嘅，都寫信講返揀錯啫。唔使自己嚇自己。

我朋友直接書面解釋話無法提供
因為年代久遠、好耐無聯系etc.

其實最緊要係你本舊bno

一樣揀other，不過你唔係過期太耐嗰啲，係正常續證，文件只要求基本嘢，你試吓就知。

Thanks

唔係，有舊證已經最強證據，父母資料同文件一概次要，唔知答唔知，交唔到嘅文件寫信解釋。可留意置頂，參透咩係最基本文件。

想問，比完錢，入去個網manage application, 但再入去ask someone to confirm your identity 果度佢話 sorry this service is unavailable, 咁應該點搞？ 有冇人有呢個情況？

岩岩我都問左
好似真係system要時間gen form

1.舊BNO （如果是LOST CASE / 身份證大法 / SAR 續期，請盡力提供以下文件）
2.香港永久居民身份證副本（同一頁影印底面）
(未DOWN倒)3.副署表格（如需要）
4.地址證明（英文姓名+地址，不能用中資機構，可到民政署宣誓）
5.閣下的出生證明（正本，A4 SIZE，如在中國出生，請寫信解釋）
6.英國護照以外的護照彩色副本（如有，可以寄正本）
7.SAR回覆信件（INCLUDE CHILD LOST CASE）(請問呢個係咩野)
8.其他有幫助續期申請的文件

我早兩日填曬野就即刻可以比我down副簽份form唔洗等,應該真係個網有問題

1-6 ONLY

啫係我照佢要求嘅野寄左先，佢要求副簽先再補？定直接話揀錯連埋副簽寄過去？

7. 應該係用身份証大法 報lost case
等有reference number

唔肯定

不過有一點肯定既係
有舊BNO就已經好穩陣
見你都ok齊文件

有300萬人有BNO
有幾多人續期
呢個時候應該冇咩英國佬續期

想問有冇得揀番confirm identity through online?
揀左hard copy係咪冇得番轉頭？

你個副署人住英國

有冇人97前冇申請bno, 而父母有bno, 但又不符合身份證大法， 照樣寄哂文件同出世紙父母bno, 話自己遺失bno 咁申請，好似有人成功

一定冇可能得

你有副署表咩，印咗你相落去，下載返嚟嗰張喎！

本身搵左個香港uncle 但有朋友係英國有uk passport好似比較好 同埋廢事麻煩uncle
想問個副簽form係咪一定要正本？
Scan copy係咪都唔得？

咁無了btw webchat問左佢睇下點先

有！父/母本bno有埋佢個名咪得囉！不過機會甚微！因為多數中埋大法！

Online 只限英國當地人，要入郵政編碼香港人全部過唔到，當地換個證有地址記錄先過到。副署表可電郵俾人，佢印出嚟，簽完scan返俾你自己印出嚟寄都得。

明白 唔該哂

如果有大陸出世証明正本係咪照寄過去，正本係一本紅色簿仔，得中文無英文

16年-20年

等睇玩爛之後唔理揀咩都要countersign

你係要幫人副簽定等人副簽果個?

等人副簽啊

我諗我已經係一般最低要求
佢叫我交counter sign我都無交
交左舊証06到期
出世紙
hkid hkpassport all copy
完
比大家參考下
當然你會話成數低
不過如果真係唔齊料又好想整咪試下囉

最多叫你補文件姐....都冇乜好怕

所以呢個post好多人真係唔洗太驚
比錢寄左野先

岩岩問左個朋友
佢前日整 話無事好順利
我諗係呢一兩人勁多人續

請教下呢排續緊既巴絲，我25/5幫老豆申請左，岩岩今日就寄到左hmpo，請問要等幾耐佢先會通知我話已經收到我既文件？
順便分享下我係用spaceship order fedex 上門收件既，
total 3份申請既文件資料總共$331。同朋友除返開仲平過自己舊年續戈陣用郵局speedpost
希望可以比大家參考下，唔洗個個走去塞DHL

通常等幾耐先有個張paper form dl 落嚟印

3日寄到，但20日佢地先update話收到

事頭婆無放棄任何國民，只有自動放棄嘅申請人！

爭地址證明！到時可電郵e-statement 。

副簽？

你有經驗都仲要問？速遞問題問返你中介，到步時你上嚟報告啦。

依家Hang咗機，正常係一電郵俾你就可以。

舊年又點同依加呢⋯⋯

想請問如果作為group咁寄件，面頭佢淨係話只需要填一個地址，但係果個地址係包埋PEX number，洗唔洗所有PEX都填曬？定都係只填一個就得？

感謝

只填一個

唔記得左
我個陣交銀行信

其實我8月攞左架啦

同意
平常心

我前日先睇緊79...

而家已經81

sam 巴

我四日前仲去緊78，而家已經81，仲去到第16板！

越多人續bno越好

冇呀

我見佢淨係出地址1既字同埋限三十字以內
不過張卡搞唔到點都要喺門市度問
btw 唔該巴打

等多陣啦
上面有幾位ching都同你一樣情況

預祝你成功

其實我8月攞左啦

咁多啲嚟分享經驗囉

其實可以SKIP哂佢

全部都係重複問題

有無巴絲係網上續期時 完全無要求填父母嘅資料？
無既話仲洗唔洗寄父母既身分證明文件？

你唔係過期好耐？睇置頂參透一下吧。

有時有啲卡唔知點解用唔到
可以試下第二張卡
落門市開acc好似唔使呢啲掛
呢層未試過我就唔知啦

其實你可打去熱線問
熱線都落到單

咁洗唔洗寄正本過去？定係就咁寫信解釋話無？
唔該希巴

寫信解釋有無範文

我係父母BNO included child case
本身冇BNO

3月23寄
4月7收到
5月27批
5月28印
6月1收到
藍色皮

thanks doc

住址證明我用citi bank statement穩唔穩陣？
另外我仲有國際牌 上面都有我個名同地址+相
請問下邊樣穩陣d?

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

第二個藍皮報告

申請時交咗乜？填報咗乜？講啲要點俾類似嘅巴絲參考吓。

系統要咩俾咩，俾唔到你寫信解釋！

我交左
父母出世紙 正本
自己出世紙 正本
身份證 特區護照 copy
相
母BNO (有我名)
副簽
地址證明 兩張 (宏利，HSBC)
自己結婚證書 copy (配偶有BNO)
父母離緍證明 copy
父母離緍證明解譯信 (因為文件係中文)

因本身無BNO，第一次申請
唔想之後要補資料，所以重要既都比左正本
同埋我諗有啲文件可以唔駛比 eg.自己結婚證書

交文件後，無聯絡需要補交文件

doc 資料詳盡，跟住做唔會申請唔到

感謝你詳細回應，極有參考價值

父母現時感情狀況，同你個人婚姻狀態，都係唔關事嘅。你母親本有你名嘅bno已經好足夠，唔會唔批！

另外問你曾經有無英國護照，你答NO？

因為我無實質一本護照，只係名係母親BNO
所以答左NO

心水夠清

你好咁多位,

我91年出世,有本紅色BNO,96年簽發,2001年過期(都就黎過左期成20年),岩岩上英國passport網申請續期,發現佢係分類左我係Apply for a first UK passport
Based on your answers, you have an old passport that was issued in 1996.

As your passport was issued a long time ago, you must apply for a first UK passport and you may need to have a passport interview.

想問咁我咁樣情況(手渣過期BNO)其實唔算係renew咩?
如果我跟哂D程序去做,有無機申請失敗?

萬分感激,好人一世平安!

感謝各巴絲
不遲勞苦解答

一世平安

應該佢想HMPO 幫佢整成長片段

有舊bno絕對唔會失敗！

因為太耐無斷，所以當作首次申請處理，你睇doc啦！

點會失敗

利申：同你情況一樣，不過上年搞咗，最近同爸媽搞埋，我地全家都當係fist apply

*first

佢當全新申請，由頭檢查你一次，佢可以唔批架(我自己單純咁諗)
唔同renew,只係screen兩野就批咁
咁想請教你係咪寄哂出世紙，雙親出世紙 結婚證明正本去申請？
我有d淆底，但為左申請成功又想搏下

齊資料就一定批
唔齊資料最多只係令你申請延誤 唔會唔批

可唔可以睇左置頂份google doc再問

Dhl日日爆籌都拎唔撚到

• a current UK, Irish or other EU, US or Commonwealth passport holder – if the applicant lives and is applying from outside the UK

我嗰陣係搵Commonwealth passport holder副簽

係痴鳩線

聽朝9點落官塘排算

仲諗住放工先去

System呃你ja，你有本未剪角既bno就贏咗
我當時係system入埋爸媽本舊bno number，咁好似引發到唔會問你祖輩d野，有齊晒你同你爸媽本舊bno根本就係輕鬆
當時寄咗舊bno，副簽，銀行信，彩印特衰，彩印身分證，彩印爸媽結婚證書，彩印我同爸媽出世紙，之後好快批

反而早排幫爸媽搞，佢地比唔到佢地既爸媽資料，要問埋佢地既祖輩，結果都係比唔到，但佢地有齊晒自身既野，我啊媽上兩個月都批咗，啊爸果份application 就琴日拎去Fedex，base on我媽經驗，都應該會批

結論：重申一次，你有本未剪角舊bno係手，就贏咗

D人睇doc係咪咁撚難

呢個世界又唔係淨係得DHL

我果時係搵加拿大護照幫我簽

我有

平郵唔掛號勇士一樣可以成功！

pin埋都唔睇
乜都問左先

想問下交唔倒文件封信有無TEMPLATE 參考

屋企人本來話搵唔到張結婚證書 但係岩岩唔知係邊到搵返出黎
但係結婚日子同佢地之前同我講果個差勁遠
而家個係網上填既日子唔同 洗唔洗寫封信解釋

曾經登記過，有無舊證在手，都係必贏！最緊要搵埋副署嘅啫！

作文已由學校老師教咗，每個人總有自己理由！DSE背範文唔會合格喎！

寫啦！另由於hmpo有遺失正本前科，有錢可出核證副本，無錢可彩影副本，影像要清晰唔過底，底面都要影，可以手機影自造成A4文件。但hmpo有權要你補正本。如果真係決定俾正本，為減風險，請於所有文件上標示pex no，以免散失。風險要自決。

其實你兩個睇置頂，打熱線去格價啦！有巴打開戶口兩百零蚊上門收，使乜攞籌？點樣做咪問清楚熱線囉！呢個世界介有中介添，google 就有啦！

其實...可以安排上門收件香港人係咪好鐘意排隊

只不過附近番工 放工咪上去睇下有冇得寄姐

我好肯定自己之前有bno
但 apply完lost收到confirmation之後收唔到個lost 嘅references number
靜係收到呢封email

Send過enquiry俾佢地又冇覆
再apply多次lost都靜係收到第一封email
但冇第二封reference number
等左成個星期 可以問邊個

我見人人都去dhl
點解無人揀另一間？
金鐘海富dhl排隊
但另一間5分鐘就攪掂

藍皮

係apply first U.K. passport
照做就得
文件同內容盡寫同盡交
畀唔到就寫解釋
有本舊BNO通常都解決到

各位好人巴打感激不盡
我收工再仔細lun下份doc先

希望我兩老都係藍色皮

係上網填完+visa俾錢+print張野
第二日上門收件

又要學人續又唔睇doc就問 又等俾人屌

內頁係咪柒好多

放工咪無籌囉！

太多人，俾啲耐性啦，舊年等個幾兩個月都未必有！何況依家工未返齊，個個又報失，佢哋又唔會跟次序做，你肯定自己擁有咪直接申請囉。

因為深入民心！hmpo寄返嚟都dhl啦。

想問下我剩係得銀行發出既信得唔得?

返工巴打可以叫DHL上門收件

多睇doc保平安

咪就係囉

都係 我見我朋友報完失即日收到埋個Reference所以好不安

舊果本咁有特色咪好好地

呢度係咪講緊#3 point4 既意思? thx 巴打

唔好同人比較，另外未爆國安法時，呢邊都係無乜人搞，主要因為疫情，hmpo唔建議即做，所以申請數量應該都少咗，相對報失人少，咪有一分鐘即覆回報囉！你估吓依家報失人數，係以分鐘計上升定用秒去計？

Doc內有關所需文件嗰度，有段英文係之前有巴絲問完嘅回覆嚟！自己參透吓！

果位巴打太緊張啦
雖然都正常既
加油

大家照跟佢俾你嘅list執藥咁執文件得架啦 唔使太緊張
佢叫你俾咩就俾咩，無就解釋就得

想問下冇父母出世紙 解釋信點寫好

navy blue 先係英國傳統

想請教下
如果呀媽續領Bno
但佢唔係香港出世，又無出世紙
應該點？定我打封cover letter 解釋返？

係呀
但係內頁靚好多

coverletter

好彩17年續左但我覺得內頁係靚但花到唔似passport

如果我全家續一齊寄過去英國有無問題？全部同一個副署人有無問題？

巴打們 簽收左幾耐 PEX tracking先會有更新收到document?

Thanks

你係咪揀左online副簽

出世紙一定要寄正本?我個張揸大力D都會爛

點解一開始就放？諗吓自己點解要續bno？想搵著數？定覺得生命安全受到威脅？如果係後者，你會唔會用盡生命最後一口氣，去搵個人同你副署？假設你交晒文件pe睇完爭副署叫你補，補咗一定批，會唔會多一份勇氣，死返份副署交俾人？

掙扎呀！

睇第一段

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。睇doc啦，你就知道未必專業人士都簽得！有巴打話做地盤嘅，只要有bno都幫咗唔少人成功批核！

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

quarantine for two week

我見fedex琴日有人簽收左 即係最少2個禮拜先見到份野出現 sosad

真係幾花

謝! 起碼本野過左去先

排門市一日得50個籌仲要貴過上網叫人黎收件2舊水,真係呃水魚

如果無申請過bno
97時已過11歲係咪無希望

lm

真係唔知既話可以用SAR方式問英國你有冇申請過

SAR可以睇第一頁個DOC

荔枝角dhl ups 現況:

得一個有呢本
好驚幫人整錯

睇清楚國籍係唔係BNO就得

都係咁攪架姐

多謝巴打fw我幅相
雖然唔夠震撼

旺角要早上9點先有籌

睇doc都唔明咩

我幫老母問緊 打算等有reply之後先報失

你幾時send架？

今日

今日寄咗出去緊張

你用咩寄呀

用spaceship book咗fedex上門收件

唔該哂絲打

佢啲價錢貴咗，之前都係兩百幾，依家一計就三字頭。果然海鮮價。

今日終於收到SMS, 上黎報喜先!!

Application history
200602 Application approved
200320 Application being processed
200320 Documents received
200308 Use paper form to confirm identity
200308 Ask someone to confirm your identity
200308 Application submitted

LIVE 外相藍韜文就香港問題發表Oral statement

恭喜

我又要重提一下
Fedex 206蚊埋單
三日已經到
希望幫到巴絲們
真係開個account就搞掂

我

點解無咩人去fedex 既
係唔係有問題

手機影，有app做好容易，換白底background 唔使錢

9號寄三日黎就話收左件

問一下，身分證因為18歲加咗英文名, 佢要我交證明, 18歲加名唔需要證明，去民政署宣誓得唔得?

加咗價了
我寄時$226

可以，時間風險自負

夾埋其他嚟睇，減咗都貴過之前。

哭𠹌左

開新account等一陣就出6折

平郵唔等如失，但要兩個字月，如果你心理質素夠高，可以一試，但記得做掛號。窮就無辦法了。而由於無乜人會咁做，無人報告過，風險自決。

禁奇怪....
我比埋$8 蚊, 都仲係無依個價.

要等一陣更新 佢無咁快會出6折

佢係要你補交？
我同你個case一樣
但未收到email 叫我補任何野

咁環境俾多少少好D...

舊年佢做FedEx 平，大約依家折咗再平少少，今年主要TNT兩百頭，頭先睇貴返少少囉，佢唔同時期有唔同推廣，咁係比正價寄平咗嘅。

我個A/C 開左幾日...

我因為過期太耐當重新申請，要交出世紙，出世紙同舊BN0唔一 樣，文件列衣要交改名契或者聲明，去咗民政署宣誓

出世紙同舊BNO 唔對名？

call hotline

UPS 0.5kg 埋單$170

嘩！新低價！點做到？

係咪有人續BNO 唔洗填父母資料嫁？

真係海鮮價

無乜特別,我本身睇DHL Fedex UPS 都係UPS最平,就算唔用優惠都只係約莫$220,再加上佢依家都有咩人都用得既優惠code搞緊再平啲

其實ups正價一向係平嘅，不過呢度啲人只識得DHL

學巴打話齋,HMPO回郵都係用DHL信心保證丫嘛

上門收 2小時內

有呀係BNO, 只係今次呢幾個人同以往整嗰啲好唔同，所以先驚

係咪另外會俾個信封你？

你落order叫佢帶埋就有

要2個幾月？

BNO而家係咪唔駛副簽?

識人BB相都唔駛

系統要就要

死得，我填晒3個添會唔會有影響？

有幾個系統都話唔駛

去試一次就知 好似話人人唔同

因為撞正支那肺炎
好彩全球大停工之前送到英國
之後慢慢等

幾個系統
HMPO得一個系統

識幾個人試左都唔駛副簽，都係BB相
如果佢地成功我都有副簽了

系統要就要
HMPO可以要求補副署

改名真係戇撚鳩
今鋪你唔捉蟲

出世紙正本寄左過去 係咪唔會收得返?

有無人upload張相detect係fair 眼鏡極少反光
最終都係申請成功？

想問下group寄件，個地址寫晒幾個pex no有冇問題？因為見樓上話只需寫一個有d驚添

多數收得返，極少數一去無回頭，為免遺憾一生，請慎重考慮！

pex no要寫曬

地址一個得喇

HMPO會睇
唔得會叫你UPLOAD過

一個又好，幾個pex no都好，只要寄同一地址，實試無問題。

官方指引：

應該係地址入面個PEX No淨係寫一個，然後再係其他位寫曬所有PEX No

好的thanks但願冇問題啦

明白，咁我應該冇問題既

我係地址寫晒，裡面文件都寫左一次

宣誓唔使錢，十五分鐘內完成。要自己作聲名

煩多樣...多樣hiccup
都係捉蟲

出世紙 Chan Tai Man 舊BNO/ 身份證 Chan tai man simon

睇過前幾版好似有巴打講最少要14日隔離先

做佳做法

呢啲小事啦，其實唔使再宣誓，舊bno加身份證一樣全部加晒，已經完全唔係問題！

我係最出面個envelope 地址入面個PEX No淨係寫一個，然後再係其他位寫曬所有PEX No, 再係入面分開三個envelope裝每個人既野,每個細envelope 面頭都有一個PEX No同屬於果個人既地址

話我張相fair,明明已經直接去影相鋪影的係咪可以唔洗理

點柒都唔會柒得過塊爛鳩廁板啦

咁神奇 衰咩
我影相鋪影出到嚟係good定great
可以博下嘅

其實HMPO係咪一定會寄信去副署人個工作地址要佢回覆?

話太光，我ps到good

抽查

thx，因為我驚個副署人突然轉工會收唔到信

即係英國收到哂hardcopy 呢個stage？

邊度可以睇到優惠code?
我剛剛REG了UPS Account，Goo 唔到UPS做緊Promotion....

係
會EMAIL你

你開始託運填資料果陣頁面上方會提你有優惠code可以輸入

好似有指引張相唔可以ps架喎

我只係較暗少少咋喎...應該睇唔出掛

fedex寄整到我頭都大埋
想問下佢D提單係咪印晒佢貼晒上去信封度?

要check既話你用咩軟件改改過乜野禁幾禁就show曬出黎

有關速遞所有問題，請打客服熱線，善解人意嘅服務主任定必能解決你心中疑問！放心交俾佢哋啦！

咁我都咁做先

頭先是但係屋企用幅白色牆影，再用PS較走少少陰影就得

聽日再打去問問
佢個網真係好唔掂
不停出error

上面巴打話唔俾ps

影相舖多數都有執過光暗先交貨

其實相舖影完，咪又係修整至指定格式！當然啦p圖變咗另一個樣，到時過關辨認唔到為之事大！至於自己較光暗，退地做白底等，就風險自決了。咁如果佢哋覺得有問題，咪叫申請人俾過張新相囉。

終於寄到去 唔知呢家批要等幾耐左右

如果fail左係咪online再upload過就得？
最多delay

睇吓hmpo幾時返齊工，我估四個月都應該基本了。

三到四個月

我自己預左要等半年
不過呢半年內應該都唔會出國

到時PE 決定，有啲佢俾連結你上載，有啲轉紙本要俾實體相。

我連countersign form都gen埋出黎啦喎，衰左冇得救

我都預差唔多時間
開始批 會唔會email比我？
定有問題先再email通知

係 嚟緊半年都唔會出去旅行 就算台灣、日本開返關

其實要等都係自己抵死
一直懶懶閒唔去搞嫌煩
本來兩個星期到就會有

btw 台灣好似話之前用過特衰入既話走去改用BNO入會有麻煩

係 我有fd試過唔俾入台灣

睇下有冇機會試先
反正出年本特衰都夠期
冇理由為左去台灣走去續本垃圾

如果你叫佢上黎收,可以request話要個"提袋" 唔知佢地點叫 點request收件個速遞我都唔清楚
不過我就前一日係佢地個網申請左話拎一個文件袋同透明提袋, 第2朝12點前就送到office 當然你近門市直接去既話, 門市係有晒所有寄件物資~
因為我無佢地d袋又驚所以直接去左門市寄, 個3張紙唔係痴上去信封, 係放入一個提袋度 但係應該唔放都得,因為我入好晒去到門市佢都會拆開睇個3張野

btw今日放工時間去金鐘寄 正對面係DHL排晒隊, FedEx 排都唔洗排

已經宣誓埋寄得thank you 巴打

#4
彈出彈入冇事

不過最好轉咗就用死一本

無計啦 再加上疫情關係 都影響左

保險公司寄過黎既信可唔可以做住址證明

講真，好少出事，最好連張相啲info都執埋。

置頂有齊熱線

睇叼doc未？

我直接3：2咁upload比個system crop
仲話我張相good
應該無事掛

正常無關係，特衰同bno都係ROC籍，io有權問，正常解釋唔會唔俾入！係咪網簽填錯嘢？doc有寫。

出事多數因為張相唔清晰、有背影！

如果連埋朋友嘅申請, 係咪最好分開寄?

睇置頂

confirm完個人資料彈左段咁嘅野出嚟

You’ll need to ask someone to check this photo to confirm your identity.

The way they can do this has changed - they can do it online. They don’t have to sign a printed photo.

We’ll tell you what you need to do after you’ve paid.

係咪真係張相出事

即係副簽

只係得出世紙
用唔用到身份証大法?

比錢前定後

知佢有講Applying as part of a family or couple
咁如果係同朋友一齊寄得唔得

睇晒DOC先好問

有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
咁如果唔係一次過交2份申請，係分開申請但入哂一個公文袋寄呢？

97前香港出世
屋企人無幫我申請
老豆本BNO children 個欄又無落我名
又無兒童身份証 得回港証
只係得張係Established既出世紙 有無機會?

想問吓寄去英國聯絡人電話要寫啲咩
地址嗰個訊息入面冇電話號碼

如果想一次寄兩個以上申請人的申請文件，請明確分開不同申請人的申請文件，並註明全部申請人的申請號碼 ( PEX xxx xxx xxx ) 於明顯位置。

完

樓上又重提用特衰去過旅行再轉BNO試過出事
咪其實有幾多人試過咁
係咪當地唔熟悉JA
BTW同時帶晒兩本過去會唔會有問題

轉來轉去先會易出事
最大鑊都係印落本護照再VOID個印姐

馬來西亞除外，唔會有問題

都係傳台灣or日本會出問題

轉黎轉去點介定
細個用BNO去日本
回歸後用特衰到宜家
下次去轉番BNO

台灣呢就一直都特衰
下次又轉BNO

幫緊兩老renew
點解填完parents details仲要填grandparents details...

呢個國家又咩事?
冇去過所以應該冇問題

特衰同bno都係ROC籍，io有權問，正常解釋唔會唔俾入

咁已經死
港人最多去既地方

太長時間冇續

台灣or日本都唔會出事

其實唔關bno事，有啲可能io唔熟，所以點解用bno咁重要，咪要佢哋熟習囉。有啲因為網簽無入中文名，咪落地簽證囉，有啲簽發地唔係香港，即場解釋囉。有啲根本用咗bc入，下次唔可以用特衰㗎喇，台灣一樣無雙重國籍。其實問題唔係單一，啲人又唔問清楚，結果傳好多不確訊息出嚟！

姐係可慳返果百幾英鎊 ?

台灣因為用香港身份證做主要記錄，所以香港人用乜護照出入又真係鬼清楚嘅。不過台灣唔會印落護照度，但電腦一定記錄清楚晒。

幫朋友續，睇DOC已經冇話需要2張相+副署人喺相後面declaration+簽名？
19年幫人簽都仲要
利申15年已續，甩金程度嚴重(35/48 pages used)
再次感謝薪火post各巴絲

轉咗系統

鬼叫你太耐無續！盡填，唔知答唔知，交唔到啲文件寫信解釋。

實際呢一兩年，啲人用多咗bno，問題少咗。

咬今次仆街了
女朋友一齊申請BNO
岩先發覺佢本舊BNO係剪左角
但佢又搵唔到另一本，姐係呢本剪左角既係最update個本
但佢申請個時又無揀damaged passport
仲未寄野
宜家可以點處理

Fake news is fake news
on9唔check nationality
自己係BC以為自己係BNO

相反，而家你又有冇聽過用BNO嘅朋友入呢幾個國家俾人deport？

身份證大法有無中先？當年肯定無登記就永遠唔會有，除非平權再開放登記。

肯定係最後一本BNO

再搵清楚啲，寄文件返去唔急嘅！

未俾呀

正解

佢話真係無
咁可以點做
書面通知返？

話說呢，點解BNO個po變左政事台嘅？

連同所有文件一齊寄過去？

有冇人屋企部printer 既scanner scan得好差？
小弟打算手機影完，係word度整番身分證底面係同一版再print。。

算唔算玩命

已經唔只係一本旅遊證件

出街影印

幫朋友問

佢本身係手持緊BNO護照
但呢排佢想幫阿爸續BNO果陣，先睇到佢阿爸本BNO嘅Included child到寫住0

佢阿爸本身係1982年出世，可能有CUKC，但怕Included child到寫住0會唔會有咩影響
例如真係比返前CUKC人居英權，仲可以帶埋子女果陣，但因為Included child到寫住0而變左唔得之類

想問佢阿爸續果陣會唔會有得改返Included child數目？

會唔會出生地點寫左Aberdeen或者係New Territories，台灣見到唔係「Hong Kong」啊

到時先知

平權應該有排...

9月個下議會過左好似仲要等上議會？

真心有無巴絲答到

唔算，手機影自造文件等閒事，最緊要印出嚟清晰無過底！

無關係，佢本寫明bno而唔係cukc！另外平權問題，等真係有細節先算啦，依家無謂諗太多。

有巴打話當年放旅遊台係因為嗰邊人多啲，可以多啲討論，依家bno咁政治性，都係搬返嚟呢邊喎。當時希巴有問過大家搬唔搬，但無乜反應，結果都係搬咗嚟呢邊。

轉過黎就爆BNO可能平權
之後又爆國安法

你朋友97前出世，但佢爸爸82年出世

唔該所記

我自己scan HK護照印出黎時，
內裡個啲印到彩色好靚 唯獨封面同底面影極出黎都唔得
明明彩印都因為護照太深色印到好似黑白咁
無奈下又要手機大法去影相再印番出黎

問題係手機影出黎個護照背景色係偏黃底色
scanner 印護照內頁就底色係標準白色

睇黎...都係要寫係封信解釋番

其實清楚就得
利申：幫人搞交手機相試過ok
再唔係裝phone scanner apps一樣得

實測同左好多年廁板去日本
今年年頭用BNO入境 乜事都冇
台灣未有機會試

//香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。//

係咪改咗記得之前好似包bno

yes

無關係，呢啲小事無需解釋。

咁啊，因為我見大家地址一樣，所以出而寫晒而裡面淨係寫左pex no炸應該冇事掛

打錯，58年先啱

我諗你閱讀理解有問題！咪講明香港居民指持有特衰或bno，並無其他外國護照者！

收到，希望平權可以順利

護照裡面included child單純指護照內携行兒童，並非指國籍可否繼承！個人國籍，係因出生、入籍、歸化、登記、領養、世系而嚟！你個case係因出生！出世紙代表晒，同父親本bno絕無關係！

唔喺護照內携行兒童就好似唔係佢生咩

iPhone 用備忘錄scan文件功能，好清晰
再print出嚟

如果真係搵唔到嘅話，填多份LS01 paper form，連埋本剪左嘅BNO一齊送過去。

另外亦都唔排除係申請特區廁所板護照嗰陣時，佢on99幫你剪埋，聽過唔少

你又啱

同問，我最後寫咗hmpo網頁嘅電話
唔知得唔得約咗4號朝收件

Authority係英領都要揀other?
咁填錯左我再重新填online form得唔得？

個個心裡有既定答案，又上嚟問尋求認同感

英領都要揀other
填錯小事

我近排用過幾次FedEx寄documents
可上門收件
你可把文件自行入在自己公文袋，或者他們也有文件信封。
幾張提單在上門收件時直接交俾staff okay.

現在直接用FedEx 開新account，由香港速遞文件去英國約為HKD210.-（International Priority)
(約2-3 working days送達）

我諗繼續玩唔承認，大家要去港共入境署宣誓放棄「被支鬼」身份

屋企人以前有呢本舊護照 但係而家已經遺失左，97前冇申請過bno 咁係咪搞唔到?

有冇人知寄fedex shipping address 使唔使打埋ref. no. 同INT-E-FTA?

要 打埋啦

呀爸呀媽張結婚證書寄color copy得唔得~? 唔想拎佢地張正本寄過去

錯
到時中共匪幫又會好似1990年咁樣，整份「全國人民代表大會常務委員會決定」，宣佈唔承認香港華人所有外國籍。
國籍（以及護照）屬外交事務,港共入境處一定會忠實執行，連籍都唔比你退

我想問下，如果我本身有申請過BNO, 亦都經BNSS底下有BC，就算我現時係攞BC passport, 我既BNO身份都仍現有效. 我咁理解有冇錯

係，可以拎兩本

可以同時拎兩本？我個陣有一本有效既BNO, 拎BC既時候佢要我寄埋本BNO去之後剪左角咁寄返比我

英美出聲就得，唔承認呢個聲明，呢啲講拳頭嘅啫

根據我朋友經驗
同睇左依度咁多位巴打解釋
結論係你可以將所有野color copy過去
renew你有本舊bno同副簽已經贏左
但又冇絕對 始終個邊網上講明要正本 佢有權要你補交
所以我決定將所有野color copy過去
in case佢要正本先再寄
橫掂我一家三口續 一齊寄去已慳返2次運費

正路

首先是支那人

如果你insist 要保留BNO護照, HMPO應該會另外出本新嘅BC比你
如果唔係就當一般續期
聽聞過係有人兩本拎齊曬

我公司名寫hm passport office，收件人寫int-e-fta，地址第一行寫101 old hall street，地址第二行寫pex 123 456 789，跟住下底會再有位比你寫Liverpool 同uk
咁樣寫應該冇死

應該都係唔承認多，如果有得退中國籍
就唔洗首先你是中國人了

澳門d 葡passport 都話唔認
但外國同當國認咪得

當年係咪居英權計劃轉埋做BC
都退唔到中国藉

揸BNO無得退明
但假若住夠6年真係轉埋做BC係咪港共都有權拒絕退藉？

BNSS嘅人要證明自己係中國國籍法第十條下「定居在外國的」，咁你就退得中國籍。

(前提中國同你講法律，否則退咗佢對你有興趣嘅，你就變桂民海)

對，前提係
對家係真係同你講法律

感謝巴打你一家3口寄去係咪要寫晒3個PEX number係面~?

最好寫哂啦 無謂慳個少少功夫

呢本係bdtc，97前無登記就無可能續證！你要知你現時國籍，去sar查詢吧，睇doc！

Thanks. 但我老婆唔見左本舊bno, 依家等緊個邊俾新number, 我自己就搞掂, 唔知等唔等得切一齊send

收到巴打

岩岩寄左了

Doc咪有教囉！

仲等HMPO個註銷email

等緊*

係呀 我應該會咁做
一個大袋上面寫3個PEX number
入面再用3個file裝個人資料
file面再寫PEX number

中國從來唔承認雙重國籍！現時香港揸任何外國護照嘅華人，根本以佢哋角度全部都係中國人！只不過你唔提就當見唔到！主動去退中國籍咪自動暴光身份囉，就算香港入境處俾你過，大陸個系統就一世有記錄，佢話中國境內包括香港，你係敏海就係敏海，根據內地法規辦事！佢哋無提過一個叫民海，但有個叫敏海犯咗交通意外啫！

入境處長個個都係鬼，咪信佢哋了，成個脫中機制，引啲傻仔去暴露身份而已，有事直情捉返大陸，唔需要留港審訊，送中同國安法，直情名正言順香港執法，唔使被自首作故仔！

緊係續晒兩本啦

第一 呢個係身份國籍象徵嚟
第二 我當係效忠事頭婆 交英國稅
第三 我bno用嚟搭飛機 BC出入境

當然 出唔出兩本 屬個人意願

利申 有兩本

個郵寄地址都寫晒3個PEX number~?

點解要用BNO搭飛機

根本唔會俾除國藉

應該係掛
未去到入袋步驟
仲影緊資料

我想問下 大陸出世紙要搵人翻譯 可唔可以搵出面d翻譯公司？

唔好意思!!!! 我睇晒FAQ搵唔到有講過!麻煩大家

Mother or parent 1
Town of birth
Hong Kong

Country of birth
Hong Kong

Nationality
At the time of the applicant’s birth
British (衣到填British???)

Do they have a UK passport?
Yes No I don’t know (衣到父母曾經有BNO, 但過期未續, 填YES 定NO?)

感謝

隱藏身份
只有Airline同機管局(港共)知我有bno
但唔知我有BC

*British
*yes 之後照填父母過期bno number
好似係

不過我覺得入境處應該有當年BNSS既名單

THX!!
之後仲要填Maternal grandparents, 其實係咪冇紅色星星可以唔填?

睇doc啦

仍然隨機派色

大陸文件算把啦！系統要咩俾咩，俾唔到你寫信解釋！

有就有，British is British ！真係咁難明？字面咁解咋噃！

去日本必用BNO

知就知，唔知咪答唔知，盡力而為，交唔到嘅文件寫信解釋，無需糾結，最緊要有本舊bno在手！

有啲心郁想Renew本BNO做藍色但我果本2022先到期

等疫情過咗先啦
平時普通續證兩個星期搞掂
而家隨時兩三個月

到時一定藍

問d低能問題

影印空白頁係咪姐係
成本特衰都要印哂
連幾十頁空頁都要印
每一張A4印一頁？

另外水費單可以做住證明吧

感謝

本特衰過左期,係咪可以照寄過去
睇左doc冇先問

2. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理

即係剪左邊本？
我有一本搵BNO剪左角，冇另一本未剪角
即係申請damages passport and 副簽？

成本都要影印，我就放平本野兩頁一張A4咁影印

空白頁都要影啦，
你可以叫佢兩頁兩頁咁打孖影響，A4 size！

水費單係你名咪得囉

睇doc先

特衰全本都要影，上下兩個影像，前後夾埋4個，即可印8頁內頁。手機影自造文件都得，最緊要影像清晰無過底！身份證一樣方式處理。

你鍾意啦

正常lost，除非你記得當年係俾入境處剪咗你！

如果我用錯張藍底相
副簽文件上面張相係藍底
最後交曬錢先睇到
咁點算？寄多張白底過去？

新ＢＮＯ是咪藍色

我記得一出世係用bno
過左幾年回歸97就用hk passport
一定係比入境事務處剪左

而家仲係唔係要寄兩張實體上過去？
一張副簽人簽署？
我見自己份副簽文件上好似無要求
但係 上面有寫

紅色型d

想請問 我去到俾錢之前個part佢話要need to ask someone to check this photo to confirm your identity

》How to confirm someone’s identity

For applications with a digital photo, you can confirm someone’s identity online. You don’t need to sign a printed photo.

噤我click條link睇

係咪即係要搵個live in uk 同uk passport既人 confirm 我身份呀？

吾該晒

紅色內頁都靚d

但藍色係一個歷史過程

呢個未必
有堆相對高級係由上司直接派code
得英國home office有record

其實過2年先續都係藍色呢本

你依加續既話, 到時出事用唔到本BNO 走難

各位巴絲，想問如果爸媽個結婚證係大陸既，係咪要揾翻譯譯本？？麻煩晒

唔一定

終於改返硬頁

等pe睇完，唔得會通知再上載。

仍然隨機派，全面轉藍英國會再公布！

你話點就點，不過如果hmpo查到你仲有一本，會再通知你補寄，你到時再考慮搵清楚定報失吧。

網站內容無人update ，你睇doc啦。

可以轉paper form

係！但大陸文件算把啦，系統要咩俾咩，俾唔到你寫信解釋！

同特衰一樣

吾乜撚野

不好意思巴打，咁個翻譯譯本有冇話要搵咩公司譯？麻煩晒

佢話專業翻譯吖嘛，你咪搵吓值唔值囉！實際上你國籍與大陸文件無關。風險自決。

唔係得特衰係咁

我懷同一間公司做

上星期四報lost,今日收到email黎叫我打比佢，有野問我，有冇人試過呢個情況？

見佢website 話要埋出世紙 其實係咪唔洗都得？

正常程序

想問一問如果仔女有bno,但個阿媽同阿爸冇
咁而家有冇機會申請到bno?

冇可能

但係唔知5年後會由邊個既名義簽發呢...

Bno身份一世有效

你講唔係事頭婆

有就有！當年有登記就一世有效。

佢哋講緊公司福利，與國籍同bno續證程序無關，唔係呢度嘅討論範圍！

有兩本英國護照仲用乜撚嘢廁所板
更何況港共土共唔承認bno係國籍
咪由得佢知
真正要隱藏嘅係bc

出入境用返身分證，其餘你鍾意啦，揸住bc多啲環遊世界！

我就係得一本已剪角的BNO
所以要去申請lost passport?

咩係naturalisation or registration certificates for both parents ??

唔係比入境處剪仲會比邊個剪?

呢排辛苦晒咁多位巴打

歸化或登記入籍

仲有另一本！呢度好多人結果床底搵返佢出嚟，少部分真係入境剪。

Lost又有何出奇？表面證據係咁。

即係咩黎架？

BNO就唔關你事

唔係有幾出奇
係事實

入境處就緊係用身分證啦
一直都講緊過機場保安

所以應該係有兩本BNO?

都話我得一本已剪角的舊BNO

呢條友明唔明人地問咩
亂咁答既

Online一定係UK本土人士
Paper form 先可以搵其他人

想知邊本BNO最新
要SAR

睇第一段英文

睇完doc都搵唔到
我搵個bno朋友幫手副簽
佢除左填我份PDF仲要咩證明?
洗唔洗影埋BNO個頁?

Fedex俾既樣本係+443002220000

等一兩個月絕不出奇

話說，上次想問下最update嘅British passport breakdown，
舊嘅

HMPO覆咗我啦，不過個答案真係鳩撚到同叫我自己查有咩分別，
依家淨係知一本32頁嘅護照嘅費用入面有15.62鎊係去咗FCO嘅 consular services度，咁呢條數本身就無變嘅 。

再睇doc：
誰人有資格副署護照申請？

如果你的副署人為英國國民（包括British National (Overseas) 英國國民(海外)，簡稱BN(O) ）或愛爾蘭公民以外的英聯邦國民、歐盟國家國民或美國護照持有人，該副署人必須提供副署人護照個人資料頁的彩色影印本。

明白即係唔洗

我寄左出世紙但無寄身份證副本會點
佢要補文件我估都要再寄比佢地？

無寄身份證副本
快啲寄喇

因為我見唔到人面有

其實身份證副本前後係copy係同一張紙定分開2張紙？

你想份件輕啲就同一張紙，無所謂咪分2張

唔該晒巴打

釘書機

BNO有身份證號碼
點唔要身份證副本

再下一頁有講BNO要有身份證copy

咁我等佢講我差咩文件再寄比佢

有冇巴打親身去DHL門市寄？
你地用咩size 裝啲文件？

大家都辛苦了

一定問你補，可能叫你填表，因為身份證用嚟證明你仍然有香港永居身份，護照內頁仍要打返落去，所以實追你。點補到時溝通，有啲可以電郵嘅。

無所謂，環保啲咪上下兩個影像，一張紙前後夾埋4個！

想問下同細佬一齊申請續bno
父母既文件可唔可以share用同一份？
會同細佬一齊一個信封寄去

無錯，bno講明另有文件要交，雖然有重複。

懷疑你岩岩係觀塘fedex! 好多連登仔

由於hmpo有遺失正本前科，有錢可出核證副本，無錢可彩影副本，影像要清晰唔過底，底面都要影，可以手機影自造成A4文件。但hmpo有權要你補正本。如果真係決定俾正本，為減風險，請於所有文件上標示pex no，以免散失。風險自決！系統要咩俾咩，俾唔到你寫信解釋！

可以，請寫清楚邊份打邊份，邊份要share，一封幾個申請一齊寄去，之後多數同一pe批核，同一時間批出！睇doc了解點處理一家人點申請！

副簽地址唔夠位填點算

巴打 請問聲你去fedex 寄前洗唔洗預約？
你用咩size 信封去裝啲文件？

刪大廈名
room flat寫簡寫／唔寫
屋苑中間啲空格唔要佢
etc

想問下有人收到藍色未？
我見香港寄去既 BC 都仲係收返紅色

係咪唔可以手寫出格
改完都唔夠長

有紅有藍

追po保平安

好似搏唔過 等 9 月先換咁

唔可以出格
自己執生啦

想問下副簽方面
係咪要搵副簽人
1）副簽聲明文件簽名
2）證件相背面簽名

謝謝

睇多次副簽表格頭兩頁

唔洗約 但建議你上網申請左account 先平百幾 去到先整好煩 佢有個hard envelop 俾你裝

填Product
Passport

佢話
1) the completed form
2) a photocopy of your passport’s photo page - unless you’re a UK or Irish passport holder

但我睇支那01同 有提過話要係申請人護照照片背面俾副署人填寫同簽名

謝謝

DOC嘅資料最update

好的 唔該

謝謝

想問下 如果老母舊BNO 有落我名 但係續期果陣無落
我仲申唔申請到BNO

巴打一生平安

你開完fedex ac , 填完呢份表，就拎去門市交定係佢有人上門收？

係咪拎A4 size 信封入曬文件定點？

麻煩晒

搵佢本有你嘅BNO先

有係度 但剪左角

邊到話唔可以出格 份form好似冇寫幫我countersign個個寫左出格

如果佢哋用ocr入資料嘅話咪捉蟲

“Have you had a British passport before?”
NO

1. 佢本有你名嘅BNO
2. 你嘅香港永久居民身份證副本
3. 閣下的出生證明

以上一定要
其他睇DOC

983

申請到，佢續時無落你名正常，因為你已經唔係兒童！你用首次申請，照入系統，但文件必須加埋伯友有你名嘅舊證，寫信表明係係included child。

課金啦

『薪火post』BNO 續期資訊(82) 真係唔好狗衝 先睇2樓 再睇DOC 之後再問問題

樓上巴打 有無fedex 填表sample 🙇🏻‍♂️

#927 有人share咗

Thanks 巴打

頭POST都冇人睇
再下個POST唔放常見問題